
\begin{theorem} Пусть $R$~--- область целостности, $G \le R^*$, $G$~--- конечна. Тогда $G$~--- циклическая.
\end{theorem}

\begin{proof} Пусть $|G| = m$. Достаточно показать, что экспонента $G$ равна $m$, остальное следует из предыдущего следствия.

  Пусть $d$~--- экспонента $G$. Значит для любого $g \in G$, $g^d = 1$.

  Следовательно все элементы $G$~--- корни многочлена $x^d - 1$ в $R[x]$.

  Следовательно, так как у многочлена степени $d$ не может быть более $d$ корней, то  $m = |G| \le d$. С другой стороны $m \divby d$. (см упражнение из начала предыдущего билета) $\Rightarrow d \le m$.

  Следовательно $d = m$, а группа $G$~--- циклическая.
\end{proof}

\begin{remark} 
	Зачем нужно требовать целостности? Иначе нельзя сослаться на лемму о том, что не более $\deg$ корней у многочлена.
\end{remark}

\begin{consequence} Конечные подгруппы мультипликативной группы поля~--- циклические.
\end{consequence}

\begin{remark} Поле действительно является областью целостности:

  Если не область целостности, то есть $x \ne 0, y \ne 0\colon xy = 0$.

  Рассмотрим $x^{-1}y^{-1}xy = x^{-1}y^{-1}0$.

  Слева получаем $1$, справа~--- $0$.
\end{remark}

\begin{consequence} $(\Z{/}_{p\Z})^*$~--- \textbf{циклическая} группа порядка $p - 1$.
\end{consequence}
